陪審團退庭期間睇《雷霆救兵》及結婚片 法官決定不追究

2016年大年初二旺角騷亂案重審，由五男四女組成的陪審團退庭商議期間，曾上演一齣「鬧劇」！負責看管陪審團的傳達員於第四天退庭商議期間向法官匯報，懷疑前一晚有陪審員違規攜帶通訊設備，並有數名陪審員於休息時間圍在房內「睇片」，更有女陪審員表示「影張相post上我哋個group度」。消息傳出後，法庭內氣氛迅即異常緊張。經書面查問後，其中七名陪審員坦承看過一名男陪審員的結婚片段及電影《雷霆救兵》。最終法官及控辯雙方決定不再追究，法庭亦沒查問有關器材是甚麼，僅對陪審團發出溫馨提示，而陪審團翌日交出器材，結束今次鬧劇。據了解，涉事器材實屬舊式手提DVD機。

根據陪審團指引，退庭商議期間任何人士不得接觸陪審團，陪審團亦不得與外界講話，只可各成員之間互相交談。因此，陪審員退庭商議前，須向法庭傳達員交出手機，以及一切可用作與外間通訊的器材，讓法庭暫時保管，以免他們受到外界干擾，影響裁決。

晚上多人聚男陪審員睡房內
上月21日、亦即陪審團第四天退庭商議期間，法官黃崇厚突於早上宣佈，有重要事情要與控辯雙方商討，並於甫開庭時立即表明，無論傳媒及公眾人士均不得對外發佈商討內容，直到審訊完結為止。

黃官表示，收到兩名傳達員異口同聲報告，指聽到有女陪審員在分發房間後，聲稱要拍照上載至通訊群組；及後到約晚上10時，有兩名以上的陪審員聚在一名男陪審員房間內閒聊及聽音樂，其間房內傳出陪審團以外的人聲，疑似是媒體片段，當中聽到飲宴時播放的中樂聲，內容又提及「雞翼」及「啤酒」兩個詞語。

消息一出，法庭氣氛隨即變得緊張。兩名傳達員到庭接受查問，惟兩人均稱涉事房間關上門並關了燈，沒看到房內有從螢光幕發出的光線，亦未能看到有多少人在房內，只能憑聲音判斷有兩個人以上，當中有女陪審員的聲音。後來房內更聽到疑似媒體片段的聲音，惟未能聽清楚內容。兩人當時均沒有進一步查問陪審員，只是將事件匯報上司。

法庭傳達員自稱「接更」 不知陪審員退庭規矩
辯方詢問傳達員，是否確實已收好九名陪審員的手機，起初傳達員表示有，後來又改口自稱只是「接更」，不知公文袋內收藏物品是否包括手機。辯方再追問，陪審員可否攜帶收音機、退庭商議之前會否有安檢，以及房間內會否接收到司法機構的WiFi，兩名傳達員均稱「唔知道、唔清楚」。

控方一度提出，如有陪審員作出不當行為，可以解散陪審團。控辯雙方經過整個下午的討論後，認同所謂「拍照」一事沒有指明時間，可能是指退庭商議之後，故難以作出揣測。
法官稱要信任陪審員 毋須探究有關器材是甚麼

至於陪審員有否「睇片」，法庭最終在當天黃昏時才決定向全體陪審員作出書面查詢。結果竟有多達七名陪審員坦承看過其中一名男陪審員的結婚片段及電影《雷霆救兵》。

最終法庭及控辯雙方決定不再追究，亦沒人深究或查問有關器材是甚麼，只於晚上8時向陪審團發出溫馨提示，希望他們交出用來「睇片」的器材。

翌晨陪審團聯名簽署信件，聲言已交出器材，並強調退庭商議前已確保器材不能與外界通訊。有辯方大狀一度表示想看看有關器材是甚麼，惟法庭認為沒此需要，且要信任陪審員，為此「鬧劇」畫上句號。最終陪審團於同日作出裁決。